\chapter{Отчет}
\section{Теория}
Существует три метода получения последовательности случайных чисел:
\begin{itemize}
	\item аппаратный
	\item табличный
	\item алгоритмический
\end{itemize}
В данной лабораторной работе реализованы два последних из них

\subsection{Алгоритмический генератор}
Алгоритмический генератор использует одно или несколько значений для вычисления нового числа, после чего также используется для генерации последующих чисел.  

В данной работе был использован линейный конгруэнтный метод. Последовательность в нём вычисляется по формуле
\begin{equation}
	X_{n+1} = (aX_n + c)\;mod\;m,\,n \ge 1
\end{equation}
В данной лабораторной использованы значения из минимального стандартного генератора случайных чисел: $a = 16807$, $c = 2147483647$, $m = {MAX\_INT}$. 
В качестве начального значения $X_1$ используется системное время.

\subsection{Табличный генератор}
Табличный генератор использует заранее подготовленные последовательности хранящиеся в памяти компьютера. 

В лабораторной работе файлы были сгенерированы при помощи стандартной библиотеки языка $C\#$. Начальное значение генерируется так же и обозначает смещение относительно начала файла.

\subsection{Критерий оценки}
В качестве статистического критерия оценки случайности был выбран критерий "хи-квадрат". В первую очередь вычисляется статистика:
\begin{equation}
	V = \frac{1}{n} \sum^{max}_{s=min}(\dfrac{Y^2_i}{p}) - n
\end{equation}
где $n$ - длина последовательности, $[min, max)$ - диапазон чисел, $Y_i$ - количество повторений числа $i$, $p=1/(max-min)$.

После этого вычисляется критерий - квантиль хи-квадрат (степень свободы $max - min - 1$) от значения $V$. Полученное значение предлагается интерпретировать следующим образом:
\begin{itemize}
	\item <0.1 или >0.9 - последовательность считается недостаточно случайной.
	\item >0.1 и <0.9 - последовательность считается случайной.
\end{itemize}
